巴士關愛座大戰 兩男被捕

【本報訊】關愛座讓座爭議變成血案！一名廚工昨凌晨放工在銅鑼灣乘坐過海九巴106線返家時坐在關愛座上，其後一名胖漢與妻子、嬰兒及年老母親一家登車，胖漢要求廚工讓座無果，雙方先而口角繼而動武，廚工被打至流鼻血，胖漢亦報稱受傷。九巴車長報警，警方調查後以涉嫌打架拘捕兩人。廚工妻子昨晚為丈夫呼冤，指丈夫因太倦才坐關愛座，不滿有人濫用暴力。
記者：鄭文輝 徐雲庭 金敏琍

關愛座事件引起網上激烈爭議，有人認為拒讓座不妥，但更多人撐流鼻血的廚工，斥關愛座已淪為批鬥座，質疑動武的胖漢更加錯。九巴發言人呼籲，乘客在使用關愛座時要多照顧及關懷老弱幼小。
事發於昨凌晨約零時許，一輛由小西灣開往黃大仙的九巴106號線隧道巴士在銅鑼灣景隆街站上落客時，姓林（40歲）胖漢與妻子、嬰兒及母親一家齊上車。目擊者稱當時巴士仍未客滿，下層仍有空位，而巴士右方兩個關愛座，靠窗位置坐着一名手抱嬰兒的女士，靠走廊的關愛座則坐着戴眼鏡姓吳男子（33歲）。胖漢當時走前，要求吳讓座給老人家，但吳拒絕，雙方發生爭執。

廚工妻呼冤：夫日企10小時
目擊者姓王女乘客稱，兩人先以粗言互罵，繼而動手扭作一團，歷時約1分鐘。從讀者影片所見兩人由關愛座打到車頭，胖漢曾揮拳擊中吳氏頭部，吳眼鏡也被打歪兼流鼻血，有乘客上前分開兩人。
當時九巴駛至告士打道上橋位，車長報警並一度停車，但有乘客稱趕搭火車要求車長開車，最後車長開車過紅隧，在康莊道巴士站才停車等候警察到來。警方到場，廚工及胖漢分別鼻傷及頭痛不適送院，兩人同因涉嫌公眾地方打架被捕。九巴發言人則指前晚11時許，由小西灣開出的106巴士在駛至銅鑼灣時有兩名男乘客發生爭執和打架。車長停車報警，兩名男乘客由救護車送往醫院治理，警方正調查事件。
《蘋果》昨晚聯絡上姓吳男傷者的太太，她為丈夫呼冤指他是顧家好丈夫。吳太指與丈夫及兩名僅5歲及1歲多的兒子住在土瓜灣劏房，每月靠丈夫萬多元廚工收入維持，但丈夫工作辛苦，因每天在北角食肆切菜要站立逾10小時，故丈夫每天深夜下班時常倦極在巴士上睡着，甚至「搭過龍」要乘的士返家。吳太稱昨深夜見丈夫遲遲未返家，至凌晨丈夫回來後卻發現他眼角瘀傷及臉部腫脹，但丈夫堅拒解釋，昨更堅持負傷上班，令她更為擔心，至記者上門她才知道真相。吳太認同應把關愛座讓給有需要人士，但今次事件，她相信丈夫是有需要才坐了關愛座，事件亦不能一概而論。她指丈夫被打很無辜，質疑涉事男乘客濫用暴力：「出手打人就唔應該！」
立法會交通事務委員會副主席林卓廷稱關愛座原意是好，但絕不能對拒讓座者網上公審甚至動手打人，他呼籲市民多點體諒。

新移民vs廢中

106

五毛「人見人愛」實錄

五毛人見人愛

連登仔今次企邊面

hang 機

我係一個廚房佬~~係就係咁粗魯~~